11光年外的神秘訊號！科學家：不排除是外星人

來自11光年外紅矮星的神秘訊號！科學家：不排除是外星人 - 國際 - 自由時報電子報

科學家接收到了來自11光年外的訊號，無法排除是外星人的可能。（圖取自NASA）

2017-07-18 13:46
〔即時新聞／綜合報導〕天文學家接收到來自一顆距離地球約11光年的紅矮星的「奇特訊號」，科學家觀測了這顆星星十分鐘，發現這個訊號是近乎週期性的發射出來，科學家表示，雖然不像是外星人發出的訊號，但無法排除其可能。為了解開這個秘密，研究團隊將與專門尋找外星生命的「搜尋地外文明計劃（SETI）」合作，將在23日晚間再次進行觀測。

綜合外媒報導，研究團隊用波多黎各的阿雷西博天文台在5月13日接收到了這個神祕的訊號，訊號來源似乎是距離地球11光年的紅矮星「羅斯128（Ross 128）」，比太陽亮1.288倍，行星適居性實驗室（Planetary Habitability Laboratory）主任曼德斯阿貝爾．梅德茲（Abel Méndez）表示，研究人員觀察了這顆星星10分鐘，在這段期間訊號幾乎是週期性的發射出來。

梅德茲一開始表示，訊號未必是由羅斯128發射出來的，因為阿雷西博天文台的觀測範圍夠大，可能是來自其他地方，也可能是來自人類放在太空裡的衛星。但他之後在部落格發文表示，從未見過衛星發過這樣的訊號，這訊號非常的奇怪。而另一個可能則是太陽耀班或是其他恆星表面的能量爆發。

而SETI研究所的資深天文學家塞特．肖斯塔克（Seth Shostak）表示：「SETI已經『充分注意』到這個訊號，未來可能利用加州的艾倫望遠鏡來觀察它」，而他在另一封郵件中也潑了冷水說：「事實上訊號是來自地面干擾的機率非常高。」

而梅德茲表示，阿雷西博天文台將會再次觀測羅斯128，「必須要在星星的方向，而不是其周圍找到訊號來源，才算是成功，如果我們無法再次觀察到這訊號，這只會變得更神秘」，秉持實證精神，他也在部落格先給所有人打了預防針：「外星人的可能是所有良好解釋中最底端的」、「這真的很不像是外星人，但我們無法排除這個可能性。」

羅斯18的異樣訊號引起科學家的注意。（圖取自Arecibo）

相關關鍵字：外星人太空宇宙

新聞送上來！快加入自由電子報APP、LINE好友

根據「電腦網路內容分級處理辦法」修正條文第六條第三款規定，已於網站首頁或各該限制級網頁，依台灣網站分級推廣基金會規定作標示。 台灣網站分級推廣基金會（TICRF）網站：

切換到豐富的查看
11光年外紅矮星傳奇特訊號掀外星人猜測 — 香港文匯報
紅矮星僅11光年遠傳出特殊訊號 — 中時電子報 (新聞發布)

有外星人又點
關我撚事,去外星探索D資金又冇份分比我
上太空又冇份

唔好咁諗

take me home.........country road..........

十一光年
send訊息個去我死幾十世對面都未收到啦

對人類進化有幫助

可能會send人上太空做先頭部隊呢，而且搞殖民外太空可能會搞族群多樣性，可能會要到你

好近喎屌

進化完聽日咪又係要返工

一來一回都係二十二年。死幾十世你一年咪死幾次？ 輪迴都冇咁快啩
不過個signal應該好弱，唔會收到完整訊息。

有幾神秘呀？再吹大啲
有咩發現都自己收埋啦

進化完多咗工種唔怕冇嘢做

真心膠？

有先頭部隊都唔會輪到香港 除在當年今日睇真D之外 從來未聽過亞洲地區有外星人 得鬼佬先會咁迷外星人

中日台大把人研究ufo....

最後果段都幾中肯
似係解釋有可能係誤報或者炒作

分唔到佢真心定做乜鳩，都係煞車先

11光年好近，如果用0.1光速飛船一百年就到，應該係個記者搞錯咗。

而家技術造到0.1光速咩？

你廿二年可以來回一次咁快？

人地好明顯答緊訊息來回廿二年

電波=光速
佢收到既訊息係咪電波就唔知了

派佢去

閱讀理解0分仲cap哂圖唸住串人

屌你老母郵差送信呀

見識少又唔得既？
就算我係唔識又點

笑撚死

而家而家，你老母個臭閪發緊mould呀而家

見識少可以出少句聲咪撚獻魏串柒柒
柒完比人指點又要惱羞成怒係到話我係柒架啦咁點呀

肯撚定係中子星

柒囉

個訊息就正正係：
早D訓啦柒頭..頭...頭....頭..
聽日仲要返工呀..呀..呀...呀....呀...

只係觀察咗十分鐘

沖出黎柒仲要咁串真係第一次見

有咩錯？....

如果要去到個外星星球係咪要派人上太空船不停扑野 如果有一代不幸生左個弱智咪仆街

連登既人有無咁低質呀
光年都唔知係乜仲串柒柒
暑假快d完啦

有外星人又點 咪又係要返工返學

佢仲找緊Amelia Brand

炒作啦 觀察左10分鐘 柒少陣
假如真係11光年咁近出現地外文明 咁SETI都幾失敗 成日搵遠在天邊 其實伸手可及既地方反而唔睇

明明有圖 圖呢

衝出黎。。。。

11光年咪即係銀河系附近？訊號係戰書就正

猜疑鏈與技術爆炸

邊個先係衝出黎柒啊

台灣啲on9新聞
0.0001%可能性都要寫落標題吸引人

Lee個世界乜都唔關你事
你放心

好想做外星人，然後去第2 d星球嚇人

次次都有人懶醒想話光年=距離

你咪外星人眼中既外星人囉

好似冇人咁講

d科學家真係好撚得閒

黑暗森林法則

呢個法則我覺得唔多得
如果唔考慮特殊方法
資訊傳遞既上限速度係光速
宇宙大到地球幾千光年內都無智慧生物跡象（最起碼幾千年前無外星生物向我地呢個方面傳出signal)
當你一個文明開始向外傳signal（玩命）
有生物收到可能講緊幾千 幾萬年後既事

的確係距離喎

只不過以光行黎計，個距離(光年)同時間有直接掛勾咁解

你就真係懶醒

唔明你想講咩

唔一定，光速係恆等，但空間，時間都可以唔係固定。如果外星有超越四維空間嘅技術佢幾時收到個signal 都冇影響。
當然，9up 中

外星人洗唔洗返工搵錢

佢想話，外星人未打地球唔係因為黑森林法則，只係個時候未到。因為universe太大，溝通有time lag

如果解錯嘅，唔好意思我自隊

1光年（ 9.4607×1015米） 再乘11年

目前人造的最快物體是1970年代的德國和美國NASA聯合建造並發射的Helio 2衛星，最高速度為70.22公里/秒（即25萬2792公里/小時），這樣的速度飛越1光年的距離約需要4000年的時間。

4000年再乘11 年 就會到

人類1光年距離都去唔到

太陽光黎地球嘛需要8分鐘
火星都未去到就知差幾遠

我女神應該係住係果個星球
如果唔係佢點會咁耐都未收到我wtsapp

佢話未收到幾千光年內既信號就得出黑暗森林係廢
唔比就係有智慧既生物都明白黑暗森林呢個道理
所以唔發信號咩

小明都可能要跑11年

紅字已經理解錯左黑暗森林法則
冇signal係因為周圍嘅生命已經收皮
或者隱藏左自己

四維空間係另一片黑暗森林

其實收到個訊息, 係可以定位知道邊個星球send嚟, 都幾勁

紙上既螞蟻由a 去b 要五分鐘
但我地只要對摺就可以一秒都唔洗就幫佢過到去

所以收到呢啲神秘訊號真係不要回答
不過我覺得一定有人類好天真咁回左

巴打，黑暗森林係劉慈欣小說嘅理論黎，唔洗咁認真嘅

同埋四維空間暫時都只係數學同物理學法則 (wiki 歐幾里得空間)，三體入面嘅四維空間，應該係閔考斯基時空基楚上伸延。

我上面回覆嘅意思係，如果狹義相對理係正確，咁有勁過四維技術嘅外星人，應該可以穿越空間。佢哋應該幾時收到signal 你都會係佢收到signal 後嘅一刻見到佢，唔存在time lag。

都係果句，9up

又一次光年大戰

呢個都係連登po黎，唔洗咁認真

我都係放假上黎9up 一下
好鍾意依類宇宙探索嘅topic 因為真實可能誇過我哋嘅9 up十萬倍，好enjoy 依種無限嘅可能性

點解觀察咗十分鐘就可以up咁多野

點解啲飛船速度依十幾年都無進步到？

光年呀

到左樽頸

事實係一直有進步，但係funding 勁難攞 ，個研究係好撚勁，但return 太低，risk 又高
美國一日冇真正嘅對手，佢都唔會真正投入

風險高已經係問題，反映技術唔夠
一日未有突破性既理論同物料
一日都走唔出太陽系

巴打，不如睇左入面個pdf 先啦，個research 直情係for interstellar 咖。速度足夠帶人類離開我哋嘅 solar system.

我所指嘅high risk 係話投資者怕收唔翻個本。個世界始終都係錢行先 ……

唔係
其實呢類新聞我一直有留意
我講既係要一個可以安全往返既技術
你講個隻基本上有去冇返做死士

冇錢賺
好多時要行埋一邊

屌你老母講咁撚耐話外星人可能性好低

太陽有生命好難啦
金正恩咩

仆街d講句 全世界人類面對滅絕災難先會合作同進步

國與國之間太多內耗 浪費人力物力

咁當然啦
你要射人上去起碼要做多幾次實驗，用多幾部無人機探下路，整多幾個太空站，先慢慢到人去下嘛………
乜資料都冇，菲利都唔夠疆坐啦。

仲有人類嘅space travel 技術唔係冇進步過，我以你載人做target la, 舊recond 仲係Apollo 10, 但有冇聽過Orion spacecraft (依家叫Orion Multi-Purpose Crew Vehicle)？佢如無意外係2021年就會launch 同打破Apollo 10嘅記錄。
但2010 果陣都比Obama 用貴為理由斬件
咁到底真係因為人類能力追唔上？定係因為錢呢？

笑死 衝出黎柒

咁唔探索宇宙又唔會死嘅 始源係長線投資

始終*

次次有呢d新聞都係睇完就算
都唔知係咪真
科學家求其講d出黎證明自己有做嘢

我覺得現時為止，opportunity cost 都仲係太高。回報分分鐘要幾代人之後先攞到。
所以一眾政府有錢都整下高鐵，加下福利威下啦

因為亞洲嗰啲就係外星人

所以咁撚濕鳩

又有一個用飛鴿傳書send 訊息